(旅程44日)Backpack vs 行李喼

西歐 東歐 南歐 44日（chur行程)
一條友，
60L backpack vs 行李喼,點睇

Backpack因為成日轉hostel驚好撚攰
喼就貌似裝多d野，但歐洲路面問題

全部廉航已經加哂20 Kg

行程:
-= one way / += round trip

11 Hk - Qatar
12 Qatar-Warsaw
13 Warsaw - Barcelona (Plane)
14 Barcelona
15 Barcelona -Madrid (bus)
16 Madrid
17 Madrid -Lisbon(bus)
18 Lisbon
19 Lisbon -Napoli(plane)
20 Napoli
21 Napoli
22Napoli -Florence (bus)
23 Florence
24 Florence -Pisa -五漁村(train)
25五漁村
26五漁村-Venice
27 Venice
28 Venice - Ljubljana(bus)
29 Ljubljana 湖+洞+城
30 Ljubljana 湖+洞+城
------------------------
1 Ljublijana-Zagreb (bus)
2 Zagreb -16湖 (bus)
3 16湖-split(bus)
4 Split-Hvar(ferry)
5 Hvar-Dubrovnik (ferry)
6 Dubrovnik
7 Dubrovnik-Sarajevo(bus)
8 Sarajevo
9 Sarajevo-Mostar(bus)
10 Mostar-Podgorica (bus)
11 Podgorica+Kotor/Budva
12 Podgorica- Athens(plane)
13 Athens
14 Athens-Mykonos (ferry)
15 Mykonos +Delos
16 Mykonos-Santorini (ferry)
17 Santorini +火山+Oia+Fira
18 Santorini-Athens (plane)
19 Athens-Warsaw(plane)
20 Warsaw-krakow (train or bus)
21 Krakow
22 Krakow-Warsaw(train or bus)
23 Warsaw- Qatar
24 Qatar-Hk

求建議

歐洲就backpack啦

一定係backpack
係歐洲拉喼抬到你仆街
利申試過 永遠都唔會再咁做

咁transit法仲諗喼

backpack啦 方便好多

就咁睇落
backpack啦

拉gip好蝗

後生仔梗係backpacking啦

買個靚嘅backpack唔會好攰
拖喼有樓梯或者條路唔平就捉蟲

根本唔駛揀，帶信用卡搞掂。行李喼去10日你唔死當你贏

歐洲拖喼剋星：石板地

一定backpack

學生有乜信用卡係海外簽賬免手續費？

廿日backpack有冇可能廉航唔寄倉？

其實點解要60l呢

Aeon 銀聯

因為年幾之前去一個月歐洲旅行既時候買左

好

其實都係 backpacker型幾多下

歐洲啲路拉gip仲辛苦過backpack
尤其是里斯本呢啲斜路既城市…

買過個啦，咁大個上唔到機自又辛苦
我自己帶咪單反三鏡都係40l內

backpack啦仲洗諗
基本上除左日本/泡菜/民國/秦國呢四個shopping國家之外冇可能會拖喼
唔係講笑我試過拖喼(裝相機/腳架/航拍機)去南美之後決定永不錄用 真係要航拍都寧願用backpack帶部100D唔拖喼帶大機

我已經加左個機艙費啦

好啦咁，我識做了

你自己諗
為左少少錢而辛苦44日
真係典型香港人
睇下有冇得refund仲好啦